長洲增兩宗登革熱 防護中心：令人擔心

2018年08月26日

長洲增兩宗登革熱
防護中心：令人擔心

長洲市面冷清，有小店售賣天然驅蚊磚。李家皓攝

【本報訊】登革熱疫情未止，長洲再增兩宗感染個案，患者為39歲女士及40歲男士，分別居於或曾到訪長洲，二人均曾被蚊叮。今年累積本地登革熱個案增至26宗，打破歷年紀錄，當中9宗感染源頭為長洲；登革熱陰霾籠罩下，長洲周末人流大減，商戶指生意大受影響。衞生防護中心形容，長洲疫情演變令人擔心。政府已召開跨部門會議，商討對策。

衞生防護中心公佈，本港昨日再新增兩宗登革熱感染個案。首名患者為有長期病患的39歲女士，她居於長洲西灣路，8月17日起發燒、頭痛、肌肉痛、關節痛及出疹，之後兩度到長洲醫院求診，目前在東區醫院留醫，情況穩定；其兒子曾發燒及咳嗽，現已康復。

另一名患者為居於旺角富榮花園的40歲男士，潛伏期內曾去過深圳，但亦曾到訪長洲，19日起發燒、頭痛、肌肉痛及關節痛，周五（24日）到瑪麗醫院急症室求醫，現情況穩定。

商戶：生意差到唔想講

長洲登革熱肆虐，周末遊客明顯減少。《蘋果》記者昨午乘船入長洲，船上有近半空位，島上人流亦明顯疏落，往日熱鬧擠擁的情景不復再。商戶則指，受疫情拖累，長洲人流估計減少了40%。

開設海味舖的李太形容，昨日市面較上周末更冷清，「平時會多啲人，始終放緊暑假，𠵱家就好似開咗學咁靜……（生意）差咗好多，差到我都唔想講」。海鮮大牌檔店員丘先生則稱，過往下午2時左右，大牌檔早已坐滿顧客，「今日（昨日）先開始咁少人，前幾日都無問題，星期六連星期五都不如」。

衞生防護中心總監黃加慶形容，長洲疫情演變令人擔心，因為島上受感染個案位置分散。食環署防治蟲鼠主任主管李明偉亦指出，長洲面積較另一源頭獅子山公園大，而且與市區環境不相同，主要以村屋及私人平房式房屋為主，居民大多有栽種植物，容易有積水，導致蚊子滋生，在控制蚊患上有難度。

署理食物及衞生局局長徐德義表示，多個部門周五已再開會，就長洲情況商討對策，會加強家居徹底防蚊工作以減少蚊滋生。

■記者嚴敏慧、李雨夢

上一則
上一則
西九站開放日免費飛 炒家網售百元

下一則
下一則
3日錄得10+嚴重水平 臭氧罩港市民呼吸如吸毒

對長洲人應該係喜訊黎

咁你咪封島囉

封島半年

禁止長洲人黎香港

喜事
條街少左好多垃圾